鄺俊宇幫一個學生籌學費件事，其實有冇人覺得唔公平？

鄺俊宇幫一個自稱係學生籌學費件事，其實有冇人覺得唔公平？同埋成件事有少少奇怪？

第一，有好多家庭複雜甚至冇親冇戚嘅學生，都會好似佢咁因為屋企人唔配合搞唔到學貸，幸運嘅就可以同學資處申請免入息審查貸款，過程豁免或者放寬彌償（擔保）人嘅條件，以致於唔使搵親戚或者朋友都借到學貸。有啲可能係因為今次嘅運動同屋企人不和，有啲可能係自己本身屋企就複雜，親人都唔理佢，一樣搞唔到學生貸款，但通常學資處知你家景都會盡量批免入息審查學費貸款比學生，搵鄺俊宇就有特別待遇可以眾籌唔駛還還？睇到FB留言有人提議話成立乜嘢基金然後免息畢業還，大把相同家景嘅人都捱緊相對高息既學貸（經免入息審查批既貸款利息相對經入息審查嘅貸款高，而且個年利率係每年浮動）

另外，依家香港人都好熱心，但其實有冇人諗過突然彈個年輕人話因為場運動同屋企不和，屋企人唔配合搞唔到學貸，有D奇怪？因為我識身邊好多人，包括我自己都係屋企問題，但都成功經免入息審查放寬或者豁免彌償嘅限制，而成功得到學資處嘅學生貸款。

仲有，新生交學費時間唔唔清楚邊間院校咁早收？我自己讀緊嗰間大學新入學嘅學生都係11月左右先要你交第一學期學費，因為新生係暑假期間已經俾咗幾千蚊留位費。唔知道事主究竟係讀邊間院校，依家就已經要即刻收新生入學嘅學費。

作為一個香港人，我都好欣賞依家全城同仇敵愾，香港人自己幫既氛圍，但係有時會諗係咪因為今次運動，就可以容許不公平嘅情況出現？大家好熱心幫人嘅時候，係咪都要思考一下事情來龍去脈有冇奇怪地方？

利申：我係一個同樣等緊林鄭拿拿林回應剩番個四大訴求既八大學生，都係因為屋企人嘅關係而有學費問題(因為最近既事件已去到無法修補，住都成問題）。之前同學資處申請免入息審查嘅學生貸款，因為搵唔到任何親人/朋友做彌償人而要申請埋放寬或者豁免彌償人限制；見證人因為學資處要求身分證同地址資料，搵朋友做都搵左一輪（唔係個個肯比身分證）。過程因為文件關係，疲於奔命，學業都受影響；畢咗業仲要還相對高利息嘅學生貸款，講真其實睇到個下真係真係覺得好唔公平，好難過。自己就好似電影「幸福來敲門」既主角咁搏左命為人生打拼，從地獄深淵爬出黎，掙扎求存，人地簡簡單單係網上講幾句就搞掂一學期學費。

唔覺

有乜問題？

呢個世界有咩係公平？

冇問題

鄺神係咪識分身？

Tldr

咁都要葡萄 唔撚係掛

唔覺，希望佢順利畢業未來回饋返勇武和理非既努力。

收皮喇你老母

聽日見！

blocked bye

香港有你呢d垃圾對我地都好唔公平
人地發夢發到父母斷絕關係 經濟封鎖 連loan都唔比你借
宜家有議員出黎幫又要屌?

使乜寫咁長
三個字魚蛋論就得啦

建議你都去搵鄺仔幫手

你夠厚面皮都可以搵區議員傾下, 但唔一定成功籌旗

即係佢有人幫你無人幫
你就覺得人地有問題?

你認為得佢一個係咁？經濟封鎖算易解決，住都冇得住可以點？齊上齊落？偽善。

樓主有咁既心態就唔值得幫你啦

咩叫幫得一個得一個， 個個都幫晒先叫公平？

又攪分化，5毛狗

睇完篇文發現你只係想純粹抱怨
你覺得唔公平只係因為受助個個唔係你

你唔講人地點知你有問題？相信你搵鄺仔佢一樣會幫你。